一地兩檢禁制令申請遭駁回 郭卓堅哽咽：我已經盡晒力為香港

高院今頒下判詞，拒絕暫緩執行一地兩檢法例，郭卓堅在庭外嘆息謂，今仗敗訴是「全香港人輸」，提到自己「我已經盡晒力為香港，做到呢一步」時，更突然哽咽，眼泛淚光。他指雖然做任何事都沒用，但能夠做的都會拚命去做；「輸都要做嘅，唔能夠輸就唔做。」郭認為不論輸贏，都要有人站出來，「如果連好似我咁大年紀、乜都唔怕嘅，企出嚟都要打壓，你係咪想希望啲後生仔，好似魚蛋運動咁嚟到抵抗？」

郭卓堅又說，如果司法機構可排期在高鐵通車前審理，他會就今次的敗訴提出上訴，如果排期在10月底就一地兩檢司法覆核審訊之後，就不會再就臨時禁制令提上訴。

他質疑，若在香港境內設立內地管轄區是沒問題，他朝可宣佈中環為「內地商業區」、山頂變成「內地官員住宅區」，「咁我哋能夠做到乜嘢？唯有希望法庭畀一個公義嘅審判，但係得到嘅，係要畀訟費。」他質問法庭認為他不能代表大眾，但他強調自己是香港人一份子，反問為何不能代表市民。他指每一名香港人都有權利去維護憲法。
吸食白粉的人也是社會少數

郭批評，《基本法》已在官員及法官心目中不存在，「因為佢要為佢老闆講說話」。郭反駁代表政府一方的大律師稱市民可選擇不乘搭高鐵之說，他指，吸食白粉的人也是社會少數，為何政府要用大量公共資源去打擊。

郭稱身家已在多宗司法覆核用光，現一無所有，亦有很多案件仍未計訟費，他估計身負5,000萬元訟費負擔。但只要政府不公義，他仍會繼續去做。

至於兩地兩檢是否可行，郭形容港府是「老闆冇話叫佢咁做，佢敢出聲咩？」他直斥現今政府淪為奴才政府，若「老闆」說只有一地兩檢行得通，政府便會應聲照做。就今次禁制令敗訴，郭稱研究判詞後可能上訴，但因上訴申請起碼需時3個月，屆時已過了10月底另一宗相關司法覆核的聆訊。他稱，若法院批准他在9月22日通車前提出上訴，他將會上訴。

【案件編號：HCAL1160、1165/18】

你已經犠牲好多

郭卓堅係BC黎, 仲有心過香港本土人

唉 港豬唔值得你幫

眼濕濕

郭卓堅JR到無哂錢，就黎要破產
仲有人話要搵個窮既去申法援，黎幫泛民班垃圾黎spin
人地破產啦，泛民去哂邊

泛民？

選舉時：關鍵一席

選舉後：關鍵缺席

真係好慘，見到佢咁已覺得香港冇曬希望

香港法院
港豬表示關我撚事咩

問題又黎啦，某黨有成半人有法律背景，大把律師，另外一個黨直情係律師黨，成個黨都律師，點解次次要市民自發覆核仲要冇人幫?

唔好係唔係都要搵位入泛民得唔得呀？
玩JR真係要搵無資產嘅人先玩得起
唔係嘅話，幾千萬都幾下就無晒

如果你真係有跟開郭卓堅啲JR，你就會發現只要法庭一受理，郭就會委託番李柱銘佢地做代表律師，咁泛民先可以上枱出聲

如果唔係隨時法援都申請唔到..

冇比中國DQ嘅人=冇威脅/中國自己友

BC輸左有得走
得BNO輸左俾港共SM一世

點樣可以捐錢俾佢？